【支那十災】 【廣東多地旱災嚴重 農作物枯死、水庫見底 民居加緊制水】

幾乎半個多月沒有下過雨，長期在太陽下暴曬，韶關南雄市的幾百畝田，農作物都乾得快要枯萎，種植花生的村民表示產量減少了不少。
全條村幾百畝田灌溉用的水，全靠一條渠道，但近期嚴重乾旱，水深只有幾厘米。村民說：「只能等，等到河裡有點水流出來，那裡下面有個塘，在那個塘裡，就抽上來嘛。」
廣東省自上個月開始，就已經持續高溫乾旱，平均降雨量比過往偏少近7成，湛江、揭陽等部分地區開始有旱災。
其中最嚴重的揭陽市揭東區，已經大半年沒有怎麽下過雨，本月中開始加緊制水，每供一日就要停兩日。村民都只可以擔水來維持日常的需要，趁著有水時，儲存好一桶桶水，或者靠當地志願團體，送樽裝水給予老人家。當地村幹部指，要靠水井應付平時用水，呼籲村民要盡量節約用水。
受乾旱影響，揭東區的6個水庫，有5個都開始見底。其中翁內水庫的水位，更跌至只有正常庫容量的2成。當地農業農村局河湖管理股股長俞俊峰指出：「由於今年特殊天氣，我區的降雨量與去年同期相比，減少了約56%。飲用水源地供水形勢嚴峻，對我區的飲用水供給造成很大影響。
當地已經啟動防旱4級應急響應，從上游水庫調配供水，並要求全區的洗車、泳池和澡堂等用水量大的場所，全面停業，減少用水。
#那邊廂水災
#這邊廂乾旱
#廣東
#有線中國組

今年好似無打過風咁滯

北面水浸南面旱災，做唔到將多水既地區引去無水地區，個大壩有鳩用咩

天有眼
上年殺咁多香港人 今年你班仆街受番

農業報告話今年糧產預計6.7億噸
仲多過上年6.6億噸

信政府 唔怕

國家哪像染病信共產黨，唔怕
外國勢力天氣黑科技

成龍代言，唔怕

做乜唔人工降雨，人定勝天，信黨，唔怕。

南水北調麻
咪成功左囉

買股票次次輸，只要掉轉買變賣就發達了

東江水搶咁多錢唔使還？

香港呢個7月都好旱
有農夫朋友都話無乜水

好快支那會因為環境污染搞全國變沙漠
之後香港變埋沙漠

荒漠化,因為環境污染太勁

過埋依幾日，成個七月係冇打風。日本同台灣都係咁。
但香港七月連落雨次數都感覺唔多。。
大陸西南旱災應該就快到。

咱們天朝國泰民安，別造謠

抵死

華中東方威尼斯喎

一邊水浸 一樣乾旱 真係得意

拉勻全国，冇災，冇旱災，咪係度做謠生事

fake news
強國尋日先公佈國家農業資料，明係豐收

Fake news今年明明大豐收，畂產萬斤，人民公社社社放衛星

好人好者點會無雨落, 仲唔係偷懶?

係，呢緊幾日先開始連落幾日

叫佢地去長江飲水，返廣東小便
一次過解決兩個問題

無計啦，南水北調

人民首尾相接，成功解決兩災問題

有水地方就太多水
無水地方就乾到喊

近年氣候變，應該9月先多風打

推背圖gogogo
地母經衝衝衝

推願榮光歸香港

假新聞 今年大豐收喎

香港今年都冇咩雨

中國十四億人，一人去三峽水壩裝杯水倒去廣東啲水都夠你水浸

所以先話將河道做到4通8達解決呢d問題咪好。有人餓死，有人飽死

去曬長江

可以整多幅旱災圖

南水北調？

其實准河 自古以來改完又改
珠江就唔清楚

香港星期五開始連落9日 雷雨

香港都食廣東幾多菜 真係要增加本地生產

南水北調

仲要得陣雨

開大壩咪得，北水南調

以前香港制水，支那人就會話佢地俾香港
要感恩支那國
而家佢地制水

又話豐收

會話畀咗你先制水

成功做到南水北調

有因必有果

整水道無領導睇到，做唔到政績出黎

喂喂喂
水災後差唔多到傳染病出場喇wo

做左咁多陰質野終於都係要還

之前唔係有人話蝗災咩

D蝗蟲咁快俾人食哂?

Fake news

亞特蘭提斯

三閪大壩好多水 唔洗怕

雨都無乜落過咁款
前日清晏明明勁大雨 落左一陣又出太陽曬足一日

fake new

要水既地區旱災 唔想要水既地區水災 其他地區蝗災

假新聞啦
前2日先大豐收

水災加旱災，真是萬年難得一遇的天災

斂財，對高官好有用

多難興邦
而家中國興旺到直程唔知點算

又報假新聞, 咁大個國家咁大點會冇水。

戴晒頭盔啦 話大壩管唔到下遊

沖涼先

香港夏天日日個天都好靚

心諗終於打到黎 點知唔夠兩分鐘

豐收係基本法賦予㗎!

你誤會咗個支共起水壩既原意. 個水壩既作用係製造人為天災/cap水
調水WFC

小弟早前大膽預言大水後必有大旱

屌啲水一次過落9晒，之後仲會keep住落咩

好耐都冇試過成個七月都咁好天
唔該哂支那幫我地擋哂啲大風大雨

喲

多難興邦gdp gogogo

呢排次次一都黃昏都有靚景睇

唔好氹我開心啦

人有多大膽 地有多大產

係囉唔係唔夠野食既話草猛就會變蝗蟲咩

糧倉到時又燒

六月頭有一個星期好大雨 連續幾日紅雨黑雨

而家好似有新一波
佢地就正啦有得食蝗蟲，我咁大個仔一次都未食過

成個世界真係天災連連

快撚d, 支那呢個地球癌細胞係時候被消滅

Fake news CCTVB 都冇報

而且冇水咪幾好 曬下啲地 吸收下陽光咁 塊地都精神啲

死小小農作物都咁多野講

種野本身就唔係百份百收得到㗎啦 on9 連燈仔

粟米刁：買美國粟米

沒事兒

颱風都怕國安法，危害國家安全唔敢黎

咪有日落到仆街囉 可能果日落曬

又燈依家落緊

糧多???
買返黎架?

南水北調大成功